{
    "question": "Apa pengertian dari kompleks golgi ??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kompleks golgi adalah organel yang dikaitkan dengan fungsi ekskresi sel, dan struktur ini dapat dilihat dengan mikroskop cahaya biasa.",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kompleks golgi\u00a0<span>adalah\u00a0</span>organel<span>\u00a0yang dikaitkan dengan fungsi ekskresi\u00a0</span>sel<span>, dan struktur ini dapat dilihat dengan menggunakan\u00a0</span>mikroskop<span>\u00a0cahaya biasa</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "peredaran-darah-besar-dan-kecil-676",
            "question": "Peredaran darah besar dan kecil??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Sistem peredaran darah besar <br>\u2192 peredaran darah dari bilik kiri jantung ke seluruh tubuh lalu kembali lagi ke jantung melalui serambi kanan. Saat darah terpompa keluar melalui bilik kiri menuju ke seluruh tubuh, darah tersebut mengandung oksigen (O2). Darah yang sudah tidak mengandung oksigen nantinya akan kembali lagi ke jantung melalui serambi kanan jantung<br><br>Secara singkat, sistem peredaran darah besar dapat dituliskan dengan skema sebagai berikut :<br><br>Ventrikel kiri \u2500 aorta \u2500 arteri \u2500 vena cava inferior \u2500 atrium kanan<br>(Jantung \u2500 seluruh tubuh \u2500 jantung)<br><br><br>Sistem peredaran darah kecil <br>\u2192 sistem peredaran darah yang keluar dari serambi kiri kemudian masuk ke paru-paru dan kembali lagi ke jantung. Pada peristiwa ini, terjadi difusi gas di paru-paru yang mengubah kandungan CO2 (karbondioksida) pada darah menjadi oksigen setelah keluar dari paru-paru. Jantung disini sangat memiliki pengaruh besar dalam sistem peredaran darah kecil, yang mana meliputi bilik kiri, bilik kanan, serambi kiri, dan serambi kanan.<br><br>Secara singkat, sistem peredaran darah kecil dapat dituliskan dengan skema sebagai berikut :<br><br>Ventrikel kanan \u2500 arteri pulmoner \u2500 kapiler paru-paru \u2500 atrium kiri <br>(Jantung \u2500 paru-paru \u2500 jantung)<br><br>____________<br><br>Mata Pelajaran : Biologi<br>Kelas : VIII SMP<br>Kategori : Sistem Sirkulasi pada Manusia<br>Kata kunci : peredaran darah besar, peredaran darah kecil<br><br>Kode : 8.4.5 [Kelas 8 SMP Biologi Bab 5 Sistem Sirkulasi Pada Manusia]<br><br>Soal serupa<br>brainly.co.id/tugas/2826818<br>#backtoschoolcampaign</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-jika-ketika-berolahraga-harus-bernapas-lebih-dalam-daripa-457",
            "question": "Mengapa jika ketika berolahraga harus bernapas lebih dalam daripada ketika sedang beristiraha ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena energi dan oksigen yg kita perlukan saat berolahraga lebih banyak daripada saat sedang beristirahat.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena pada saat berolah raga,paru2 kita bergerak lbh cpt,dri pada kita sdang beristirahat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-binomial-nomenklatur-perkata-401",
            "question": "Apa arti binomial nomenklatur perkata",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sistem tata nama ganda!!!! :)\u00a0<br>kata pertama menunjukkan nama genus<br>kata kedua penunjuk spesies<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1seorang-petani-mempunyai-dua-pohon-mangga-pohon-i-mempunyai-si-393",
            "question": "1.seorang petani mempunyai dua pohon mangga. Pohon I mempunyai sifat berbuah jarang dan rasanya manis, sedangkan pohon II berbuah lebat dan rasanya hambar . Persilangan antara kedua pohon mangga tersebut mengahasilkan turunan pertama (F1) seluruhnya pohon mangga berbuah lebat dan rasanya manis. Jika diketahui sifat buah lebat ditentukan oleh gen L, sifat buah jarang ditentukan oleh gen 1, sifat buah rasa manis ditentukan oleh gen M, dan sifat buah rasa hambar ditentukan oleh gen m , buatlah bagan persilangannya hingga ditemukan perbandingan genotipe dan fenotipe F2.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pohon 1 : 1 - M<br>pohon 2 : L - m<br><br>F1= L - M, tapi karier 1 - m<br><br>F2= L - M, M - L, 1 - M, L - m<br><br>jadi F2 = 50% ( L - M ), dan 25%( 1 - M ), dan 25 %( L - m )<br><br>jika saya salah mohon di koreksi..terima kasih<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pohon 1 : 1 - M<br>pohon 2 : L - m<br><br>F1= L - M, tapi karier 1 - m<br><br>F2= L - M, M - L, 1 - M, L - m<br><br><span>jadi F2 = 50% ( L - M ), dan 25%( 1 - M ), dan 25 %( L - m )</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tentang-asidosis-dan-fungsi-lemak-tolong-ya-341",
            "question": "Jelaskan tentang :~asidosis dan ~ fungsi lemak??? tolong ya....\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Asidosis adalah suatu keadaan dimana terlalu banyak asam di dalam cairan ubuh misalkan di darah dan cairan tubuh yang lain,<br>Funsi lemak yaitu sebagai sumber energi, pembentukan sel,mengatur suhu tubuh , melancarkan BAB dan menjaga organ tubuh.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "banyaknya-cairan-yang-disaring-ginjal-dalam-sehari-semalam-156",
            "question": "Banyaknya cairan yang disaring ginjal dalam sehari semalam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo ga salah sih 22 liter, kalo ga salah loh ya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seberapa-penting-energi-bagi-kehidupan-jelaskan-793",
            "question": "Seberapa penting energi bagi kehidupan??? jelaskan !!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi yang didapatkan pada makanan yang mengandung karbohidrat memiliki peranan yang sangat penting bagi kehidupan<br>karena tanpa energi kita tidak dapat melakukan aktivitas, tubuh akan merasa lemas<br>selain itu, otak juga akan menjadi sulit berfikir karena kekurangan asupan nutrisi yang otak perlukan<br><br>mngkin itu yang aku tau",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0Energi adalah sesuatu yang diperlukan benda atau makhluk hidup untuk melakukan energi, contoh : kita akan lemah jika tidak makan, sepeda motor tidak akan bisa berjalan tanpa bensin atau oli, robot tidak akan bergerak jika tidak ada baterai. Oleh karena itu, energi sangat penting bagi kehidupan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kegunaan-naoh-pada-percobaan-pengamatan-respirasi-serangga-963",
            "question": "Apa kegunaan NaOH pada percobaan pengamatan respirasi serangga?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hanya buat percobaan <br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hanya buat percobaan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ganmacam-macam-bunga-tak-sempurna-itu-apa-aja-865",
            "question": "Gan,Macam Macam Bunga tak Sempurna itu apa aja?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bunga sepatu<br>bunga pasir<br>kamboja<br>anggrek<br>matahari",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebutuhan-karohidrat-yang-diperlukan-tubuh-itu-berapa-ya-dan-mi-334",
            "question": "Kebutuhan karohidrat yang diperlukan tubuh itu berapa ya?\u00a0Dan minta penjelasan yang lebih\u00a0rinci donk...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "standar umum kalori yg dibutuhkan seseorang berbeda-beda.faktor\" sperti jnis klamin,umur,brat bdan,kgiatan fisik,keadaan fisiologis,dll.ttpi scara umum,laki\" membthkan 2.500 kalori/hari,prmpuan 2.200/hari.gizi seimbang meliputi keanekaragman makanan,antara mknan smber zat tnaga(karbohidrat),yitu mknan pokoksmber zat pmbangun(protein) melalui lauk pauk,dan\u00a0smber zat pngatur mlalui sayuran dan buah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}